西班牙在野黨同意研究憲法改革自治權

【Now新聞台】西班牙加泰羅尼亞自治區暫緩宣布獨立後，馬德里政府召開緊急內閣會議。首相拉霍伊批評自治區舉行違反憲法的獨立公投，要求對方釐清是否已經宣布獨立，再決定下一步行動，不排除會引用憲法接管加泰羅尼亞自治區。

西班牙首相拉霍伊周三到國會發表講話，批評加泰羅尼亞自治區政府在月初舉行的公投，嚴重破壞西班牙憲法及國家團結。公投後引發連場示威，企業相繼遷離加泰羅尼亞，這些都有違大部分加泰羅尼亞民眾的意願。

拉霍伊與內閣官員已同意，正式要求自治區政府釐清是否已經宣布獨立，再因應他們的回應，決定中央政府下一步採取甚麼措施。中央政府不排除會引用被稱為「核選項」的憲法第155條，收回自治區的管治權。

拉霍伊表示，民主必須在憲法框架下實現，他形容西班牙的民主進程正面臨最重要的時刻，期望加泰羅尼亞社會盡快回復穩定。拉霍伊早前亦與在野社會黨領袖桑切斯會面，同意成立委員會研究有關自治權的憲法改革，在國會展開討論。

加泰羅尼亞自治區主席普伊格蒙特周二在自治區議會發表演說，稱月初的公投結果反映了他獲得選民授權，宣布加泰羅尼亞獨立。他又簽署宣布獨立聲明，但建議暫緩執行這份聲明數個星期，讓自治區政府在這段時間與馬德里政府展開對話，緩和緊張局勢。不過，自治區政府發言人稱，若馬德里當局試圖干涉他們的管治權，他們會視之為無意對話，屆時加泰羅尼亞必須繼續履行獨立的承諾。

口交部回應，民主要喺基本法同人大框架下實現